測量(GP, BS, QS) 討論區10

明日大嶼計劃即將上馬
測量界現人材荒
畢業生起薪點達三萬

留名only

畢業生唔係做返測量咪有三萬

GP Chart 左之後係唔係有3皮起跳, 唔計入政府做contract/perm

廣告賣有100k
叫哂師弟妹入行了

只要有手有腳

任何人都可以成為測量師

請左個HKU AQS做FIT-OUT 12K/Month

有無巴打做緊政府soq ?知唔知好唔好做？

每個post都要講一次

岩

Dse雞唔好聽survey囝擾敵呀
個市太好緊係唔可以獨食 要開心share
下年一野轟落測量系
成為月入十萬嘅專業人士

政府CQS CMS唔止10雞野
做個SO 唔洗chartered 都可以有4雞
升到CSO 有7-8皮

Laugh die me

留名睇幾時爆煲

而家d中學生，dse過三十分有神科唔讀走去讀測量

LM

個市依家咁差，係咪又政府好過係出面驚比人炒？

廢話
幾時會做政府係唔好

近呢一兩次BS Practical Task
好似放人入黎咁
再Final in閘9你？睇唔明

何以見得final in 閘人

但考牌難好多喎，人工又比出面低

測量業前景明朗
持續培訓薪酬高
北上發展機遇大

根據勞工及福利局發布以 2012 年為基準年的《2022年人力資源推算》，推算與地產及建造相關的建築、測量及工程服務，於2022年需要約三萬名人才，與2018年的推算相比，房地產建設行業需要約四千多名相關人才。隨着房地產市道興旺、內地大型建設項目開展，屬本港四大支柱行業之一的測量行業 ，對人才的需求亦相應增加。今期《JobMarket》走訪多位行內人士及教育機構，了解測量行業的發展前景、人手需求，以及相關的培訓及留才計畫。

基建項目多 工料測量師需求增
據香港測量師學會（下稱學會）的統計顯示，截至2018年6月1日，會員人數達一萬零一百二十九人，香港測量師學會會長郭岳忠指，雖有逾萬名會員，仍不足應付行內的發展，「目前行內有接近七千名執業測量師，近年基建項目、房地產建設、市區重建等工程相繼展開，對各組別的測量師需求龐大。」 六大組別中，以工料測量、建築測量、產業測量對人才需求最大。

工料測量的會員佔學會整體人數百分之四十五，是會員最多的組別。郭岳忠表示，工料測量的發展機遇最大，「不論本港或鄰近地區的基建項目均愈來愈多，負責前期建設的工料測量師需求亦相繼增加。」 香港測量師學會工料測量組副主席霍靜妍以新建樓宇為例，「一個房地產和基建的建設項目，需要約十至二十名的工料測量師參與其中。」約一至三位測量師參與為樓宇項目處理合約、估算等工作；顧問公司或承建商各需要二至六名測量師參與項目(有咁多人手？？) ，視乎項目的規模大小而定。

霍靜妍指，一年前業內對工料測量師的需求大，「工料測量師的需求，按照政府及私人機構的工程項目多寡而變化，遇上大型項目、或項目完結後的人手未能作適當協調和分配。」現時本港的大型基建完工，工料組別的人手亦回復平穩，但預料未來新樓陸續落成，仍有大量需求。

產業測量中層流失 建築測量缺逾百人
香港測量師學會產業測量組主席趙錦權歎道，每年投身產業測量組的畢業生只有一百多人，仍追不上市場需求， 「政府計畫未來一年加位招聘測量師，需要約七、八十名專業測量師；聘請約三百位兩年合約制的見習測量師。」他坦言，約滿後的見習測量師會投身私人市場繼續工作，或轉到其他領域如銀行、基金公司等，令行內人才流失更多 。(因為私人市場做狗居多)

業內年輕產業測量師很多，惟永利行測量師有限公司董事總經理劉詩韻表示，私人顧問公司須與政府「爭人」，「政府提供劃一薪酬及穩定的工作環境，吸引具有一定經驗的測量師加入，如屋宇署、差餉物業估價署、地政總署等部門，令私人市場流失中層人才。」

現有接近一千二百名建築組專業會員，香港測量師學會前主席、富匯測量師有限公司董事總經理何鉅業估計，行內尚缺約一百五十名建築測量師，「隨着基建工程的增加、政府又急速加開職位，行內對取得專業資格的測量師需求更大。」隨着政府於2012年推行強制驗樓計畫及市區更新大行動，香港測量師學會建築測量組主席謝志堅指，市場需要更多專業建築測量師，為超過三十年樓齡的樓宇進行檢驗。他表示，準備考取評核試的建築測量師正逐步上升，「由五、六年前只有一百人考取專業評核試，增至現時約一百八十人。」 (ar豬ar狗都走去考)

見習測量師起薪萬六 就業率高
每年約二百名畢業生投身測量界(點止咁少) ，香港高等教育科技學院（「高科院」）環境及設計學院副院長何志榮教授表示，該學院的測量學理學士課程，以職業導向為核心，學生須進行二百四十小時、為期約六至八個星期的實習，「學生有機會跟進不同的建設項目，以便他們能『立即投入職場』。」以該學院的首屆八位畢業生為例，其中七個已投身測量行業。

學會內持有副學士或高級文憑的副會員共七十七人，反映業界對高級文憑畢業生十分渴求 ，香港專業教育學院（摩理臣山）建造工程系高級講師許亦鈞博士指，非學士畢業生成為專業測量師的時間較長，「學士學位的畢業生，工作約兩年可投考專業評核試；其他學歷則要工作五年，才能達到水平。」高級文憑畢業生可銜接本港或海外的測量學士課程，以加快晉升進度。

測量師的待遇優厚，何志榮教授指，學士畢業的見習測量師平均起薪達一萬六千至一萬七千元 ，工作兩年並考取學會專業評核試，薪金可升至一萬八千至兩萬元； (考到牌有2萬人工) 高級文憑學歷則可獲一萬三千至一萬五千元。投身政府部門的見習測量師，薪金逾兩萬元，晉升至正式測量師的薪金可高達五萬多元。(正苦 ) 而私人機構薪金相對較政府低，視乎工程項目的大小而發放花紅或獎金的金額，一般可獲得十三至十四個月的薪酬。

Hku, poly, city
各位ching會點排呢三間嘅fg

持續培訓增認受性 鼓勵在職考評核試
何鉅業表示，私人公司過往十年的加薪幅度不比政府低 ，惟加薪留才不是唯一辦法，「曾在政府工作兩至三年的測量師，因政府的工程項目單一化，轉回私人公司執業。」(有人唔做走去做狗) 他建議，私人公司讓員工廣泛參與工程項目、發揮個人創意，年輕測量師才能在職場上學到更多，增加對行業的歸屬感。(無限OT,挑戰人體極限 )

郭岳忠表示，學會為正式會員及準專業測量師提供在職培訓，了解行內最新的發展，「持續專業進修課程（Continuing Professional Development）中，專業測量師接受最少二十小時的在職培訓，如認識及學習使用新科技協助處理工程項目。」既有專業知識及相當的經驗，加上持續進修，讓現職的測量師繼續發展。

學會共有六千七百四十二名完成考核試的正式會員，而每年成為正式會員的不足一百人，(QSD 都成百人啦) 趙錦權強調，只有持牌測量師簽署的估價評估書才被認可，學會非常鼓勵在職測量師考取專業評核試，提高專業認受性。何鉅業強調，政府及公營機構聘請的測量師，必須具備專業資格，「投資方會要求非政府組織或私人機構，清楚列明參與項目的測量師的履歷表，作為專業評分準則。」

內地基建多資格互認 發展機遇大增
隨着大灣區及「一帶一路」的大型建設開展，內地渴求本港測量師的國際視野及專業認可，郭岳忠認為，內地機遇大，或會令測量師離開本地市場，「內地是一個多元市場，可到不同省市工作，因此吸引了不少測量師回內地發展。」趙錦權表示，學會於今年2月與內地機構，達成內地房地產估價師及香港產業測量師資格互認，預料到內地工作的測量師將會增加。

劉詩韻表明不擔心內地搶人，「現時北上發展的測量師佔整體專業會員比例不多，加上本地基建工程能提供穩定且大量的工作機會，不少測量師仍會選擇留守本地工作。」霍靜妍表示，較少測量師主動申請內地職位，一般會到內地長駐一段時間或每星期往返內地處理顧問服務。

何鉅業對測量師北上發展抱積極態度，「以往亦有不少測量師，處理外資或港資在內地發展的項目。」他認為，現時香港鄰近地區的工作機會增加，對本地測量師的需求有壓力，「年輕測量師找尋更大的發展空間，或對本港市場產生壓力，因此業界更要做好培訓，提高工作的專業性，使他們留守本地市場。」

設施管理發展穩定 人才需求增加
政府由2013至2014年度起，宣布十年內供應總量以四十七萬個公私營房屋單位。郭岳忠指，物業設施管理組別對人才的需求愈趨增加，「隨着政府修改樓宇安全法例，又大力推行強制驗樓計畫，也帶動了物業設施管理對人才的需求。」他以十五年前沙士爆發為例，物業設施管理組別的人才未曾失業，「物業設施管理測量師要協助住宅處理衞生及運作問題，甚至向公眾發布最新消息。」

物業設施管理測量屬穩定發展組別，郭岳忠坦言，「私人公司已逐步調整薪金，與建築或產業測量組別一致，平均約有一萬八千至二萬元。」除了加薪，學會舉辦每兩年一次的頒獎禮，營造良性競爭，「鼓勵一些測量師及顧問行，在業務上繼續精益求精；為測量師提供交流平台，以提高整體的專業性。」

科技協助發展 提高專業水平
政府由2017年開始，規定凡建築造價超過三千萬元的政府工務工程，必須採用「建築信息模擬技術」（Building Information Modeling，簡稱BIM）進行有關項目的設計及建造。何志榮指，「BIM可協助測量師在設計、畫圖及項目管理等方面，模擬建築過程，以節省成本；亦有透過航拍機預測樓宇景觀及工程管理。」

劉詩韻則表示，行內未來也會運用人工智能協助分析各項數據，「以往一般是靠測量師的專業及經驗判斷，BIM可使判斷更準確。」她強調，測量始終都是一門專業，有些地方還是要以人手運作，「隨着市區老化的改建工程進行，測量師須與市民解釋，這是測量師的專業及有價值的地方。」

我會咁睇
hku gp
poly bs
city qs

ive呢thei呢

你唔撚係想我答：ive>thei>hku polyu CityU啊嘛？

ive同中學生有咩分別?

其實唔太明poly bs 有咩特別好,佢year 3 既課程一d bs specific 既野都冇咩禁濟，感覺近qs 多

由入u聽到而家都係呢種分法

香港測量師學會工料測量組副主席霍靜妍以新建樓宇為例，「一個房地產和基建的建設項目，需要約十至二十名的工料測量師參與其中。」約一至三位測量師參與為樓宇項目處理合約、估算等工作；顧問公司或承建商各需要二至六名測量師參與項目，視乎項目的規模大小而定。

有請beria 既業主, 見到佢咁講, 仲唔叫佢地加人加到有10 條友做一單

明明計人頭 係一條友負責一到兩單
佢拉埋業主 顧問 判頭 2判 3沙 intern計
平均可能真係有10個既

即係唔同範疇都需要QS
學會又贏

但學會連大判都睇唔起 垃圾
點解會窮撚顧問話事

呢度好似冇乜GP佬, 個個都發左達?

唔係killer黎，係BD做

人各有志，大把人當so 列為狗也不屌嘅工
好做又稱唔上，我見有時都要ot 得好犀利
利申：唔係做緊soq

So都要ot?

點解狗也不屌？ 人工嘅話頂薪都有4皮幾野
不過牌又考唔到，升職都唔知要等到何年何月

睇你係邊個部門邊條team架姐
Housing做project team既咪多OT囉
Highways, 水記 果d咪相對清閒囉

係呀sir當d so係狗姐
我係絕對尊重
因為渠/其他濕星野要so一腳踢

Soq都要理渠嘅野？ 仲以為可以有機會掂下pre tender嘅野tim

樓上應該係講緊BD SO

唔該巴打

Gp人繼續報到....

上面有人問gp 考到牌幾多人工，20000 頭至中啦.... 政府graduate 20000 頭，考到牌就高少少

地政加人手會請好多es, rvd 因空置稅都會加vs位... gp 成行人手都緊左係事實，尤其consultants ...

但黎緊個市會唔太穩定...入行睇路....

考到牌都係2萬中？

GP黎講，考牌唔算好難，有hkis 有rics, 考到牌係基本... 但同樣考到牌唔代表d咩好特別....

SO 搵緊3皮, 有諗過要考牌出番去做mtg/other case 係一種賭博, 加埋而家供緊樓, 做到ES 當然人中之龍啦, 起薪都6萬, 做唔到就會係consultant 永世輪迴~

Landsd SO 係入面考牌啦.... VO 就話唔俾考....

依家ES 都唔係咩人中之龍，佢唔夠人，將ES 申請人經驗年期降低到有hkis 都差不多去考得.... 好多好young 嘅去做ES... 但3年試用期有人會收warning 自己走.....

你都講得好岩, SO考左牌再諗, 都大把人SO 轉 PS , 當然啦, 轉PS 緊係搏有朝一日會上番ES~

Ps係咩
一路覺得gp幾有趣咁
睇落好差咁

Project surveyor, 地政署contract 有牌post

佢早兩個月見左批新人，唔知請幾多同埋唔知派左offer未

ES 將請近70個，成行都未必有咁多俾佢請...

咩事要收warning 自己走？

有牌專業人士都係得2 萬零

接受唔到喎

consultant qs
長時間都做到懷疑人生

當你長時間都有十單八單 project 起手
你係唔會有悶嘅時間
日日好似跑數咁
無限loop

GP邊有三千個MEMBER

consultant 轉左去做mc
hea到我唔慣
諗起以前日日打比老母話唔番黎食飯
到依家我番到去佢都未煮好飯
但有啲悶

但本身返緊五日去到要返埋星期六 我都想轉Contractor 但呢個都係一個考慮因素

五日半，長短週

最唔慣係喱個
星期六都係番去坐

去mc做好過係consultant做狗啦
貪ot多過癮咩

同屋企距離遠 好撚慘下

返工搭車個半鐘，坐三個鐘，放工又個半鐘

計返同ot差唔多

Consultant轉contractor, hea唔hea其實睇公司
有d公司要一個人跟一單，對下payment, subletting, 對上大糧，就好忙

對n個sub仔又係要啲時間習慣

因為身體問題 比老細調左部門 做QS 3個月 留名先

其實邊條撚樣個個reply都負評

真心勁無聊

多數自己做埋出標架

網上世界都咁鵪鶉, 現實應該更加鵪鶉

正常BS firm幾多個人跟一單A&A?

2-3個
1大2細

屌,我公司得我（1個細）加1個part time（0.5個細）跟

痴線

你誤會左我意思
大果個剩係開會
原則上係1個細跟
出標可能會多1個幫手

竟然

不過我都要跟埋出標呀

其實睇project scale 同埋個客勇唔勇武 我諗多數1 Senior + 1~2 Junior

英國QS FG留名
有冇做緊觀塘A字頭公司可以講下環境點？

改名之後仲衰過以前

點解咁講 ？

多左人要養，但係job fee無多過

D consultant 完全可以聯手抬高D fee

但唔知點解硬係鐘意鬥賤價 bid job

每個回覆都負評個位人兄
一係就ot o撚到痴咗線
一係就讀開其他科，想轉過嚟做survey

自己冇本事，又要自立門戶做老細

開埋堆19公司仔，人工又俾唔起，

係要靠D員工免費OT先可以生存落去

有D公司仔請埋D 9 唔搭8 嘅人返來做QS

濫竽充數,以為人多就係大公司

爭住出黎柒

巴打們，我現家做緊地基aqs，15k左右，主要做tender既measurement，我想學多d野，有間alpine 做fitting out既，我應唔應該轉 好煩惱

Fit out理論上學得多d offer你幾多？

alpine出手都應該低, 又遠地鐵站.

佢請過我不過我無做, 但好多後生女.

16咋 ，我想學多d，現家日日返工係到hea真係好慘，又唔係光明正大hea，我都一路send下大樓mc，話時話現家一年經驗既aqs有幾多人工

我都諗緊，要過海，本身九龍人，係九龍返工近到傻，不知幾正

真係好燃低

我應該值咩價

16差唔多

邊間？請唔請人？

係後兩者，有咩幫到你？

Ching 我都想請教，考AP點準備lease 同town planning 果part? 謝謝

如果做野上面無機會掂到，你唯有睇晒啲practice notes/circular

同埋呢啲interview, 我成日覺得係啲examiners 係睇你成個格/個氣勢，而唔係逐條問題對你答得岩唔岩......

唔使殺 大把人遞信走

咁知唔知今水請左幾多個？

政府丈量員有冇人申請

ES喺

Estate Surveyor

做GP一定唔係靠食底薪 唔好咁天真

仲甘過qs

細 firm qs 路過

啱啱數完，原來我一條友睇緊/幫手做緊十單 project, 有四單埋緊/埋咗 final account
其他同事都係一人兩三單

7年

上個post尾講左一陣apc
D bs又潛哂水 想偷聽下都無

巴打們 仲建唔建議in 觀塘A字頭？
之前係C&B 做話過Intern 諗緊邊間好D
同埋想問下FG 出黎個Position 係咩？
有D 公司叫QS trainee 有D 叫assistant QS 好亂啊

大firm一人4單

C&B 有 AQS咩

有呀 如果冇記錯

唔該曬 巴打

你係咪我同事黎

順便問埋 有冇巴打知道FG 大約幾錢人工 ？

我諗你有野問嘅話呢度實有人會答嘅

金字頭？

想問3年經驗，做過A&A既ABS市價大約幾多？

應該係長沙灣果間？

龍頭果幾間大判都出到23k
前提係你first hon，又肯請你做mgt trainee, elite, construction officet咪有

我9估, 兩萬

包呀，畫圖，入則，PM，QS
讀緊Part time degree

Poly?

負評完未呀CLS

應該係之前問點轉行D人

俾人diu走咗後懷恨在心

跟住就負評晒你班測量狗

同意請負評

秒負

呢個應該係連登全留言正負皮比例最高負數嘅post

測量狗相煎何太急呢

快啲轉黎

HD/Asso 定 degree

其實主要睇你第一份工搵幾多

做三年有25k咁多咩

hi smart sir，我由舊登追到宜家
我non related degree呀
宜家補返個BS part time degree

哪有大BS firm

加油！

沒有大firm, 只有相對大既firm

如果一畢業就keep住做consultant, 3年應該去唔到25k

要轉工囉，但做得兩年幾就轉，過多年幾考到牌又轉，可能會比HR覺得jumpy

行內有2-3間出名好paid啲既，但好唔好做，學唔學到野就.......

阿豬阿狗都可以去考hkis

你做邊間 四大行唔會冇gawor

smart sir 想問有邊幾間好pay? 願聞其詳

唔開名啦，都係相對大間個啲囉

識D BS firms 老闆話呢排個市差左

我諗大D既都係P記/KC/RC

不過P記聽聞人工低wo

有無搞錯呀，上市公司都無間

成日上電視個老闆個間呢

仲有生果鋪、FreeV
唔知而家LC 同CBXX 有幾多人

準備見QS trainee, 因為係第一次面試, 所以唔係好知會問咩

邊間

X宗建築

想問下其實QS 個牌有咩用？

做咩負評我 真心唔識先問，唔係串 因為其他專業 好似結構老 個班個牌係可以簽design 但QS 個牌真係未聽人講過

巴打唔駛擺喺心度

測量post好少有正評

正常既
你呢句hurt到一大班賤價qs

你講緊RSE姐，MHKIE/RPE 都無咩用啦你咁講

係冇用 但都可以簽下temp work 天秤。

temp work 真係要咩飛

正經答你
1. 自己升職加人工用
2. 自己繼續進修用 (有啲master degree 會考慮埋 professional qualifications)
3. 公司報job用 (某啲客會要求一個有牌qs去follow佢單job)
4. 印象中可以申請埋做RPS (QS)，上court 做 expert witness
5. 立法會投票轉功能組別

勞煩其他巴絲補充

考政府

consultant就係咁低賤
衰過做雞

UCEM其實讀唔讀得過？

6. 參加優才計劃/技術移民(來香港)

D名 勁大陸西 王軍

咪再笑！

黎明都有

打工仔要同老闆共渡時艱

好景加人工就冇，經濟差就叫你共渡時艱

會呀 積極搵緊工
都係呻下姐 預左港資腦細煩加度縮

推po

基本上無用

做contractor, 做老闆咪有d用囉

想移民揸RICS都夠啦, 有分加

會好過揸hkis?

移民應該RICS認授性大D

讀緊poly year3
想問一下如果對bs qs都冇太大偏好
應該點揀好

如果我degree唔係surveying
想入GP 呢行做property valuation
應該點先易D入行
send 過好多CV都無人in 我
大細firm 都係
真係好sad
有無巴打知邊D firm 會易D請白板入去

利申 FG

我個人感覺BS比較technical同熟例，有機會做PM野，甚至QS野，但全行大多數係細公司（仲要係港資 ），難d搵工同埋轉工，感覺無咩人教，個個無師自通咁樣，考牌個cost好大

QS就平平穩穩，多大公司，易d搵到人教，易d搵工同轉工，FG人工應該高過BS，但悶悶地同埋成日OT

利申：QS

唔該晒師兄
讀左3年 d野都好general

讀poly speed 2年top up degree

Hku master

紀律部隊

問過
我gpa 唔高
話要在職先收
但無background 又揾唔到工
無限輪回

點解咁堅持入行做GP?
本身讀咩degree?

你試下報 consultant 既 mortgage team，都叫一個起步點，但人工一萬頭，同埋成日都要出去 inspection

因為Surveyors, 特別係QS, 本身就係大打雜
所以undergrad教d野好general，樣樣都要識少少

你去其他國家careers嘅web site睇下 (新加坡 英國etc）

一般只會揾到要求有RICS

澳洲可能會要求AIQS

HKIS得香港有用

返中國做都好似要申請做監理或者採購工程師？

所以 學會班人都係玩小圈子

有apply 但都無回音
so sad
btw thx bro

HKIS班old seafood靠互認拎埋RICS

上晒岸就玩小圈子，唔認RICS依個老母，玩鳩班細既

垃圾engine狗
已決定唔做engine
做GP 既valuation 岩自己多D
因我鐘意D 金融野多D
都有野心撜大錢
入左行自己唔得既我認命
入唔到行試就點都唔甘心

想搵度數 freelance 有咩途徑

你個名

搵大錢做qs啦應該

咁高人工做哩d野我覺得唔慘

政府SSO CSO 人工高過consultant PQS

SSO max 58000 ,會高過PQS?

老細成日講
係我角度而家degree唔算有教過QS

以我既認識 好多所謂既PQS 都係得40k

想GP定QS唔緊要，女既記得入學會搞多啲課外活動，就一定平步青雲

GP既世界你番緊工會見到身邊好多人做左年幾都過百萬年薪，分花紅分幾球
但俾得你見都係成功冇俾人淘汰出黎既winner
不過valuation相對leasing investment穩定，但搵得冇咁多
真係唔好覺得跑數係一件易事

成行surveying都係咁架啦 有棍點都輸蝕d

私人公司年薪花紅過百萬果d gp 有邊個唔係做agent?
講到自己咁有天分直接去考agent牌做四大行咪得囉
你估份做份估價報告搵到大錢咩

做咗兩年qs contractor 想轉去做consultant
應該減幾多人工 叫幾多好

做咩咁睇唔開呀清
Ps:做左半年狗想轉mc

你地交換做咪得囉

入利比果啲唔洗減好多姐

想考HKIS GP ,有冇巴打係GP 可以講解下?
難唔難考? 報咩GP course 好?有咩要注意?

利比見過 但唔請
好似唔想請mc嘅人咁

都係為考牌啫 唔通真係咁想做狗咩

send左去金門，希望有得in

今年都唔知有無雙糧/花紅
Qs bro睇路

幾間大Main Con手法好過某D濕鳩consultant

入consultant之前最好了解吓佢地個apc passing rate先

HKIS and RICS sign a Memorandum of Mutual Recognition of Membership for Geomatics Professionals

Dear members,

The HKIS Land Surveying Division (LSD) has entered into a new Memorandum of Mutual Recognition of Membership (MMRM) with the Royal Institution of Chartered Surveyors (RICS) on 29 November 2018 .

LSD Corporate members (FHKIS and MHKIS) who have successfully fulfilled the requirements may be admitted as a professional member of RICS (Chartered Land Surveyor (MRICS)) and be a member of the Geomatics Professional Group.

RICS Corporate members (FRICS and MRICS) qualified as a Chartered Land Surveyor (including those under the classification of the previous Land Surveying Division) and who have successfully fulfilled the requirements may be admitted as a professional member of HKIS (MHKIS) in the Land Surveying Division.

For full details of the MMRM, please visit the HKIS website

----
GPD同LSD都有互認啦

最大2間係咪25~30%

25~30% 係全港average數

某間大行應該多過50%, 不過都係睇team la

邊有咁多

巴打講緊邊間

大得2間 有50％咁多咩
我都想做

以前拉勻咁多team 係有，因為請返來D人質數都ok

而家好似越來越差...

唔好賴質素啦 以前既人就叻啲咩

50%係計晒part1,2,interview?

以我所知 p2都無50％ interview又打個折
乘出黎應該唔多

以前請親大部分都ugc degree,..
i大都係一個起兩個止。

即係你覺得ugc grad果班應該50％左右
再加上近5年啲收生質素應該比十年前好（可能好似戴帽先）

有冇人收到今期Landsd ES 既 offer or reject letter?

50% 我都係估架咋
大行應該高過aver. 個數掛

有無d hints 邊d係濕鳩？
等我可以免中伏

jobsdb長期請人嗰D掛 或者問吓D同學囉

同埋你入到一間公司，見到身邊D同事多數都係來咗1~2 年，你都知咩事

不過入得consultant, 你都預咗做狗架啦
問題係，做狗之餘，你仲會有咩得著

有D consultant, 你做狗之餘會有多D 資源去考試，建立自己個network, 多D job exposure e.g. 大陸job澳門jobs等等，日後跳返出去條路都多D (香港幾間大developers 喺大陸都有jobs, prefer 有大陸jobs background 嘅人...)

有D consultant, 你除咗做狗之餘，都唔會有咩得著

近幾年好似真係越請越雜唔係讀測量都請
好似得R記叫好少少

緊係有啦 但果啲邊有咁快有得考

bs is a joke

Why

喺到問野只會有負皮架喳 更加唔會有人答你，要鬧先有正皮架 睇下你啲負皮多到

D人是咪負皮緊RLB

唔係架 逢親喺到問野 例如入呢間公司好冇呀 人工前途點呀 白紙想入行應該點好呀 等等 都係會有好多負皮 你唔信咪爬下文 你要叫人唔好入呢行 唔好做狗 唱到呢行有幾衰得幾衰先有正皮架 呢到啲人好撚得人驚

巴打有咩擺上黎講囉
怕咩醜 呢度大把大行chartered qs答你

想問下各位巴打，依家個市呢個情況，係私人市場做QS好定入政府做個SO仔好?

唔係我問野呀 我有野問都唔會喺到問啦 應該係話呢到大把qs一係問你做乜想做狗 做乜唔轉行，一係就負皮你

我順勢答落去啫 巴打唔洗咁緊張

巴打做緊or 做過GP?

SO係指?

Survey officer

入到咁就一世

日撚日返工等收工

冇得考牌?

就係猶豫緊呢種人生係咪自己想要嘅

唔知呀，有人肯簽簿應該得嘅。不過真係入到去都應該唔諗住考牌架啦

入左都可以考牌

問題你上司肯唔肯同你寫簿

請你先算啦 on9問題

有得入政府一定做政府SO
technical grade上到CSO都有70-80k

做consultant QS C+0完都係得30k
考完牌做唔知幾多年升到Associate Director
先有政府CSO 哩個人工

有冇師兄做緊rss soq

政府得G仔可以肯定有人幫你簽簿考牌
SO 因為不是professional 位
一般情況都冇人考牌

你要咁講ACO升上SCO都有5X k架

C+0而家仲有無30

試問又真係幾多人上到cso.....

唔少人到最尾都係so/sso......

有冇英國BS? 去緊London interview好緊張

樓宇醫生

等多兩國月，有身分證即請

唔明負評咩意思 ，上年city 收勁少自己人上degree,收哂poly hd ,搞到poly speed 冇人讀，最後收左一大堆non related asso hd ,degree holder , 有marketing ,land surveying, social science , econ , cultural studies 所以speed －定係轉入surveying既踏腳石

呢到啲人不嬲負皮架喎
你讀緊speed surveying？咁清楚嘅？乜poly宜家開埋啲咁嘅prog收人咁濫

上網見到人話分分鐘做一世都升唔到一級

巴打外國u grad？

cso同so比例>10
總大部分so到退休都升唔到cso

每個部門CSO/CTO得1-3個

多謝林鄭搞thei三萬蚊同city唔收親生仔

近年一定無。 大公司內部有統計數據公佈， 得20%左右既人合格

我覺得起碼升到sso先對得住自己。。。

但升唔升到。。

真係好運十靚appraisal

係 岩岩in完 in咗兩個幾鐘 問technical 嘅問題都好basic 大部分時間都係講自己同埋問問題

不過就算升唔到都有四萬幾max pt,都算係咁啦

但本身在香港做？

我嘗試下答你：

SO, 你係I大仔，asso, high dip grad, 有offer 就去做啦。

人工不低不高，最岩d 人過左probation 後hea 搞副業，副業例如教波，炒股等等等。 但如果派左你去某d 當旺位，so 都係多野做，係唔驚比人炒咁解。

但degree 仔grad，你就要好好考慮係咪想一世都係咁，因為入左，咁就一世，無career path可言。 升sso同cso，排你十幾年完全唔出奇，因為無位比你升。

至於你地話點解問親問題都咁多副評，好簡單。

1. 行業從業員人工低普遍低下兼受氣，而問個班人就成日以為個行業好好，成日覺得答個班人呃佢地，一開始都會答下，之後嫌煩，咪直接副評你。

2. 多隻香爐多隻鬼，又唔識你真人，一定要袋錢入你袋？

3. 其實E 個係圍爐post（d 人用黎罵人抽水多），而唔係入行post，你想就業輔導應該去問friend.

4. 最後都係個句，唔好ff 測量界有幾好啦，成個工程界根本都係屎，成個行業lump sum 係好大，但係絕絕絕絕大部分ga profit 都係流晒去老細到，而成個行業係充斥住好多老seafood. 想要好d career path, 都係返去做2a3o, 紀律部隊散仔或主任級啦，性價比贏晒。

第三點totally agree 下一個post唔好叫討論區，唔好誤導人，叫測量狗圍爐區 一定勁多正皮

係人都想做主任級啦 考到先得架

曲到圓

如果考唔到主任級，我諗個個人都幾大機會考唔到牌，或者考完 career path 就盡。

識人政府sso
佢做左30年 + 好運先升到

都睇得自己幾高

唔係講笑 我而家讀緊degree 如果一grad就有SO offer我都狗衝

唔計通脹
一個qs幾時先去到40k

Thx bro

巴打做緊GP呢行?
行內通常咩月份先多請人

7-8年最快 但要1take pass

早幾個回覆個巴打都幾有自信
但好多人7-8年都係30k左右

都係睇際遇 同 睇下你肯唔肯摶同老闆欣唔欣賞你

呢行性價比好低 搞咁多野咁辛苦考個牌人工又低又無尊嚴

早知大學9fing 考個紀律部隊主任好撚過 一定無考牌咁辛苦

你宜家都可以去考架

你又知我無

如果你考到你唔會咁講
即係你考過fail咗？

唔比我岩岩報 ？

比 邊會唔比啫

多謝巴打你認真答我 你果幾點都講得好岩。。。

但part time night要讀4年？

如果係香港考rics 難唔難？

RICS 唔難
如果想考HXXX 就好難

hxxx 同 rics 同一班 assessor 唔會易得去邊 rics 皮費又貴 有心考一心考hxxx好過 但而家學會咁濫收人 考到待遇都同早幾年差好遠

但如果做緊asd 或者bd 既to係咪開唔到logbook 考hkxx？ 定有人簽都照ok?

上年睇住兩個男同事係hkxx 都肥左
自己知自己無乜料，讀完個hd又淨係得rics 認， 所以先想考左佢先

fulltime la ching , pt 要做緊野ar

呢位巴打好激動

考到牌不如有間好公司

我就係做緊野 所以宜家ucem 同shape 二選一中 如果speed 都2年 我就speed

我指做緊surveying 工

宜家係mc 做緊cta 位去政府 都唔知咩定位

之前又話我緊張 宜家又話我激動 邊隻字眼睇得出我激動呀 你好似想撩交嗌咁

咁都話我緊張 大家評下理 完全唔知呢個人乜事

好似認得你 你係咪讀city 唔知qs定bs想轉gp，身邊冇fd做gp所以上黎問轉行野但呢到冇巴打答到你嗰位人兄呀

條友係咁 唔洗理

我又試下認真答你：

有人幫你簽咪開到。

至於考試：

1. 考牌係同你返邊無咩絕對關系，重點係你準備得足唔足。 bs 考你presentation skills, 考你熟唔熟例，識唔識野，多唔多錢請槍，識唔識人幫到手，同你做邊到無咩大關系。

2. 當然on job training 係有一定功用，但唔係絕對， 最多都係幫你打個底，最緊要都係有無準備好。 例如英文,source 屎, presentation skills .

簡單講， 如果你想考，咁就唔洗諗太多，勇往直前去考，準備足，之後盡人事安天命就夠。

凡事講準備啦，無找到錢ga 工係唔洗準備同辛苦

呢句就岩啦 有準備先上到高位係真既
巴打而家做緊邊一範？

好正嗚嗚

邊間MC啊巴打

唔該哂

Qs 做mc 條path係咪真係咁差 點解咁多人去consultant做狗

唔係

叉完d人咪跳跳去大mc/client

係咪有qs肯幫簽log book就可以去考牌?

自己睇apc guideline, 自己追post？

hkis個網上唔到

部分同意
建築呢行有d做到所謂PM都係無乜料呃飯食

Send左 CV 2個星期 仲未有消息係唔係已經冇希望

咩行業

qs apc出result未

Apply 某觀塘大公司 AQS位

Apply 做AQS 但係佢網上仲招募緊....

咩background呀巴打 呢排好多mc請人wor

BK？

bk好做？

聽fd講 好chur

Mc其實係唔係得十三力同 金門好啲？

精盡 亂力 Disable

依三間好？

聽到個名都知係好野

聽講其中一間有16月糧

精盡同亂力係咩？

Disable 3個月一次Bonus

Disable係咪安X?

你條fg仔太多幻想啦
officer咁易考咩 charter易好多

其實考牌入政府先係人生winner

認同

敢問你眼中只有AO 先係officer ？ 你知唔知2A3O其實係咩意思 Charter 易好多，你不如打探下各個stream passing rate 先.

我只係想指出凡事都要講求準備，如果你真係想得到個樣野，你出盡奶力都會去做。 你真係好想考做咩咩主任，唔好話咁考AO ，天之驕子，EO，各Inspector 相對唔洗人中龍鳳啦掛？

仲有，敢問一個人論點合理與否與身份有咩關系？ 唔通你老細/政府講咩都岩？ 一唔同意，就搬身份

首先要考到牌，之後你要係個樣唔錯 ga 女仔，咁你雀屏中選機會就會大大提高

EO 要語文好 我相信就算charter qs 有一半都過唔到jre 100個去考得1個考到

紀律部隊幫辦要淡定有台型 50個得1個考到 仲未計入學堂會比人雞走

hkis rics 點都易d 嘛

Qs邊度會有台型 上黎吠就叻

referral interview result啱啱出左
paper ge result通常一月出

RICS BS pathway有咩要注意
就考
問d問題係咪全部base on written submissions
board都係hkis果班assessor 問既問題程度上有無大分別？

師兄，謝謝你的advice

qs 唔係私人好d 咩？

政府professional grade 5萬幾起薪至到頂薪接近10萬喎, 點都係入政府好啦

qs 考到都三萬幾，又多bonus 假期bor 出trip bor?

政府一入就6皮, 唔升跳到頂都過10皮
私人工做普通qs 6皮都冇啊, 係低到連政府的起薪點都未到啊

邊個dept先

同埋bk都唔算大 樓上係咪講緊A字頭嗰間喳

政府qs同政府醫生 律司同一個人工，宜家起薪6萬6啦，冇職升都十皮。

政府起薪邊有6萬6，同位少咁易入咩。見過d呀叔廿幾考到四十幾都考唔到入去

真心唔覺得bs牌易考過紀律部隊officer😂

Point 32-44，點冇6萬6

考你識人啫
同其他人講個試點考，真係俾人笑

你意思係bs考識人？😂
Bs性價比真係極低
真心覺得個人唔太毒正正常常又讀到測量degree點會考唔到officer😂

個apc唔係考識人唔通考識字咩
識得幾個人真係放棄唔考，入左2A3O /記律部隊officer

大把會考十幾分考到hkis 唔信呢班友過到jre

十幾分好失禮咩 幾分就話啫
以前al都係2條c就入到測量ugc
咪又係大把人考到牌
根本測量就唔係咩神科
依幾年唔知點解俾炒到當神科

所以我咪話果埋人考唔到officer 囉

依家埋人都on9 咁高分入測量

唔好吹得就吹。。。。年年都有report 講 passing rate

今年應該好柒

Chartered BS得二千零個
每年咁多人bs grad
考唔到牌嗰班 唔轉行其實仲有咩出路
磨個牌返黎定點，考唔到Hkis考so?

BS grad 算少啦對比GP/QS

dse有幾條5讀測量真心on9

同當日1997年埋高分白痴仔讀it 有咩分別

好大分別啦
讀得好 it專業d同有用好多
仲可以搵大錢

果啲人好慘
屋企有錢咪當打份柒工囉
唔ot嫁啦

呢幾年 QS>BS>>>>>>>GP

主要原因我諗係GP起薪低D同CITYU IVE 無開

BS 多人到要開多次 alternative practical task

有無巴絲知LandsD SOE in哂人未?
11月頭去in感覺勁少candidates
問過老細話未第二次call我appraisal(現職垃圾公務員)

年年都成村人去考架啦

下年唔知要幾多位先夠坐

乜人都可以去考

點會咁少GP

qs轉行有咩choice

保安

雞 還掂做開，人工又高啲

讀GP野去左做unrelated公務員都叫你in？

可能今水in白紙掛
利申:讀緊IVE pt測量HD(已拎Dip) 0相關經驗

下，有母公司撐住都要抄人？

我估唔到有老母都抄人姐
我仲諗住30歲入去等退休

狗都唔做

好仆街，叫人去consultant做狗

乾收銀好好做 日日準時收工 唔使番六日
我愛公司 公司愛我 人工又高

好多考到牌即走，點會長做咁on9

好多考到牌都唔加人工

點會阿考到最少30k啦

有時都唔知啲人係尻up 定點
考到唔加人工考黎做咩

緊係鳩up啦 無30k考黎做咩

A記consultant剛考到牌好似真係無30k

A記考到牌28k 人工先岩岩追到差佬入職幾年個數

依間又好似垃圾黎，狗都不屌

新仔一問，睇typical details 有一個表叫 minimum ultimate anchorage bond lengths，另一個叫minimum lap length，想問下如果要計TAL應該睇邊個表？同埋兩個表分別係邊到？thanks!

唔考都有30k啦
其實我講緊個個牌係RICS

Rics考完都加幾k啦

好似同俊記差唔多

我想問如果qs degree grad
做pc會唔會好輸蝕

點解咁睇唔開做pc

如果入左FITTING OUT CONTRACTOR 做QS 會唔會一世出唔番黎
條出路變得好窄?

想問吓GP嘅巴打，一塊商業C4(plot ratio 3)，估值多過農地幾多倍，假設農地值$1400/呎，地之間價值有無咩參考比例?麻煩巴打幫手解答

香港估價就講比較法，apple to apple....

農地同商業地完全2樣野，之間無比例可以講....

番左幾份qs intern 見到個個同事都做到狗咁就有啲淆淆地
認真問點解做pc係睇唔開?
因為個個都做得?

pc多咁多錢

Consultant 考到rics有無得加
好似無乜點聽人考

正路是有的

但始終RICS作用唔大..........因為係香港唔係professional under regulation

去到外國人地睇RICS多過HKIS
但係香港得RICS總係好似被人睇低一線咁

呢類型嘅 technical 野好少會有人答
首先check下你份則王跟邊一份COP for structural use of concrete, 以下內容抽取自2013年版本嘅COP
Minimum ultimate anchorage bond lengths (clause 8.4.5) 同 minimum lap length (clause 8.7.3), 起度數黎講我理解為同一樣野, 因為Table 8.4 同 table 8.5 係講緊差唔多嘅野
差別只在於 table 8.5 係講埋 factor of lapping bars; 即係幾時要你將個lap length 乘1.4, 幾時要你乘2.0 (睇唔明先再解)
計TAL 用 minimum lap length個表會比較清楚同詳細
以上只適用於 tension lap length (TLL), 如果你單野有 compression lap length (CLL), 請睇返 clause 8.7.3.3
最後, 如果你check到你份則王寫嘅 minimum lap length 同 table 8.5 of COP 唔同, please consult your project RSE
利申: 我只係一個QS, 並唔係 structural engineer

QS有牌係發展商會係咩價位？

巴打又係由舊post追到宜家

其實rebar真係好難精
好多人有基本concept, 但好難講到咁深入

到有唔明都係問Struct E

我幾個post前就起度
不過好少reply

度數最難我覺得係rebar
N咁多個detail，又唔可以直接度長度

我既見解係 直接睇你果單Job既Reinforcement圖既General Notes

會寫明TAL TLL for咩鐵而且幾長

因為Private buildings同Public buildings個實際上個慣例有少少分別

精rebar其實係一件好事
但其實用steel ratio， check到reasonable
其實都比佢過就笑

個陣就係度到好撚煩，直接拍尺算

想問下點搵到qs intern mc 定consultant?

你係outgoing 定 毒撚性格啊

都識好多outgoing做乾收銀

又吊唔嬲

*任

都算Outgoing! 你係仲讀緊書果時就做intern定點求教

今日qs apc paper 2合格既都收曬email
收唔到姐係肥咗

Any source

你去問下今日收信既成績係點

原來呢d都有潛規則

都唔知真唔真 可能未出曬 仲有希望

有分先後次序出result真係第一次聽

以前有無發生過？ 合格但晏幾日先收到成績

係咪巴打你身邊多勁人咋

之前肥同合格都係同一日收成績 無聽過分幾日

可能今年多人考掛

身邊大部分都收唔到， 收到信既都係合格

rip

巴打上晒岸都唔使咁

我都收到信 合格

勁 收唔到

今日有冇出過？

我以前係遲過啲朋友兩個鐘收到，但大家都pass

遲左成日 都有好多人未有result
今年玩咩呀

可能太多人pass

唔會啦 一早調好曬條數啦

好難想像學會咁有心機將d信分好類咁派

其實係要快d通知pass嘅人去面試, 所以先會分開出信姐

又有道理

咁係咪玩完

以前沒email通知，封信係pass先收到，fail遲三/四日先收到，住離島又會遲d收到，當年d人請假捕住郵差

早幾年轉左email先出result就大家都同步收到(最多差幾個鐘)

今年又想玩返以前個套都唔出奇，pass先收email，fail等信，佢做就會簡單d 抽晒pass先send email 然後一次過寄晒d信，咁未唔洗scan完又send四百封email

PART 2 今年暫時聽到收到email嘅都係PASS

其實有宜家幾多人收到信姐？
我都係聽到3-4個

唔知點解係放工時間後先收到email 學會啲人突登ot先出email

唔關事卦，封信係夾比你填CV份野
個日期時間地點再過幾日先寄信比你
有十日時間準備都夠既～～ 加埋公司安排mock exam

大判qs收到信但係無consultant panel mock exam 表示葡萄

一定係趕收工
合格既人數少， send email 出街先
反正唔合格既唔洗interview, 慢慢send 都得

唔理佢點出喇

琴日應該未出曬既 點都應該有一百個幸福兒喇 仲有機會

學會真係衰 錢就快快收 email就慢慢出 叫啲等緊信嘅人

咁對pass 又遲收信既人好唔公平
少咗兩日時間溫書

死心吧啦

年年都有人遲收

同埋每一年都有部分人 唔知點解會遲收

學會先唔理公唔公平啦 要公平就一齊出啦 好似al 放榜咁喇

因為有一部分人係marginal pass
人數好少

其實係唔係無人而家收到email 而係肥佬

各位工程界既朋友。我而加做緊個research關於green building, 麻煩各位用5分鐘幫幫手做份問卷。多謝曬🙏🏿

done

今年final year？

Thanks
係呀，最後一科

即係收到就係pass
有無人係一定fail都收到

樓上巴打講得有道理
應該唔會剩係send一部份pass其餘pass既又唔send咁騎呢

我識而又收到既都係pass

兩大顧問公司嘅消息
1月4號 收到email嘅人都係pass

路邊社

好好～ 多左個星期六日準備！以前星期一放工先收到... 不過實夠時間既

上星期五收到既都有唔pass

收晒email啦應該

點解 咩原因
收唔到又代表咩

係咪9up咋

Qs真係慘 連收信既事都唔清唔楚

我聽返黎炸 可能流啦

一定係

結果是點都要積極面對
唔得咪考到pass,年輕人大把機會
加油呀

出信了

係唔係肥咗

仲未收到信

巴打個姓係咪好後？

應該出曬喇？

未收到
可以開始準備re-attempt

今日好似出左兩轉 中午一轉 臨收工一轉
有人合格 有人炒兩份 有人炒一份
所以其實仲有機會合格

19學會係咪玩野

考多一年算

錢就收晒 email又唔準時出

咁玩野 駛唔駛出咁耐...

2 3 次 點算

平心而論
今年除左bulk check同翻炒嗰條
其他題目出得幾有水準

一大出生 一次pass

其實係考寫文能力

仲有幾多人未收到？

係唔撚係

正常啦

離開左QS依行 負碌pass 左

咁仲考 貪好玩咩

轉左邊行

都唔知點先算抄
條問題都係咁問， 答案一樣好出奇咩
唔怪得今年合格率破新低

真係破新低 身邊冇個得

有幾多？

聽senior講passing rate仲低過上年

10~15%左右

考到牌既真係勁

好羨慕你地qs考試有得靠自己

Interview 準備成點

BSD?
考個牌要請成村人搞場大龍鳳

出tender都要靠自己一個Tim

係, 其實係考社交同動員能力

成日諗, 如果1 take唔得, 即係又要碌多次人情卡

好似好多考生都未試過真係入則

想問下難唔難考姐

利申我乜柒都唔識

我果陣最叻係填過SSP

CHING又係利狗?

1月崩潰

希望下場嬴返白禮頓, 比番D壓力鏝先

Chung tg傾？

想問part time degree有冇得報Graduate?

有 accreditation 同埋未開薄就得嫁啦

唔識答，只可以過想考既話就去試啦，無咩好諗

Thanks 巴打

唔講都唔覺今日開始請 Graduate

咪又係一堆Poly

做測量仲要捧利
人生想幾失敗先可以有呢個setting

You mean BS ?

你指咩building elements sin ?

計番percentage會均真d
Hku 100%入到哂grad喎
Polyu係人數比較多姐

咁又無100%咁誇張, 始終有d去左做發展商或者顧問公司

位巴打唔知講緊政府？

壓力大

Leasing 定算唔定gp

有無chartered QS講下點準備考HKIS part 2？

同問

算...

睇熟本SFBC
問師兄師姐借boxfile

Cost estimate點讀架
感覺呢個topic變化好多

hku , city 難入一d?

專業啊嘛

又話hku 少practical野讀既 🤣 btw 其實都係睇個人表現，唔關學校事？

政府請人除左睇interview, 仲會計成績分...hku 本身dse 高分

wtf .....

個別stream唔敢講，整體都唔會睇dse

Consultant QS
係咪個個判頭見到d後生嘅qs 就老屎忽上身
睇唔起你 仲唔同你傾payment
話要同個PM 傾數

做到個人好頹
有冇qs 可以分享下strategy 學下野

做AQS
收到兩間約interview
想問各位點睇華營同凌銳呢兩間

判頭串鳩 consultant? 唔撚想出糧？

考完出哂result先問
做consultant 就準備定幾份近年你間公司做過o既cost plan 掉落個box file度, 睇熟個format 佢, 起碼知一份cost plan要有d咩 (唔係淨係得價錢), 再掉埋幾間大公司出o既reports 落去 box file 做 ref.
你d cost plan起碼要有齊呢幾種
1. new residential / composite development
2. new commercial development
3. new hotel development
4. new industrial development (冇就commercial 都應該頂到)
5. A&A works
6. Fitting out works
仲要睇下齊唔齊trade, 主要係要個price tag for 萬一條題目冇你都say 到個reasonable o既數落去
做 contractor 就問 consultant fd拎啦, 呢個世界就係咁唔公平架喇...
歡迎補充

佢一見你後生嗰批就已經海鮮樣出曬黎
個勢真係好重要
佢會話 你咁做我都係第一次見囉
佢已經唔係合作態度
不停想challenge 你

真係冇計

算啦， 睇一眼都知你唔識野做錯曬
扮都無用
可能你做咗d 奇怪野...

本身讀qs，但出黎做野一年係bs，係咪無得返轉頭？

我真係末聽過

原來而家仲有呢d on9諗法

跟contract 玩，應該可以揸數揸得好緊，不過判頭一定同Client PM投訴，最後睇個PM想點玩 不過多數都唔想搞個判頭, 因為有屎第一個食既係個PM

咪撚9up啦
睇dse分

1) 係
2) 有entitlement，不過唔一定有EOT
3) Ditto
4) 呢個情況唔會話改動太大，但假設真係咁就要SA，呢樣已經係outside contract

所以食屎既最後係邊個
跟contract玩既話 仲更加揸唔到

掉轉問你，如果係fundamentally change the scope or nature of the Works但係連clause 13.1都冇咁點？

咁少人傾GP

好的 已經填緊張form
咁另外想問 有冇必要讀番個master呢？

聽D師兄講做GP無咩前途
fresh grad 同 考到牌頭幾年人工都係好低
搞到呢幾年無咩人揀

但聽講GP唔似BS QS成日ot
考牌passing rate又高d

我唔甘心入唔到行！就算做工人都在所不計！！但都係無人請我呀！！！

香港邊有工唔駛ot架.... 一般新gp 最大夢想係入政府....呢排地政同差餉都請幾多人....不過做地政es 一般都要ot...(睇post)

Gp 相對應該算易考牌，hkis 同rics都有得考，但如果幾次都考唔到都幾麻煩，因為有牌差不多係基本... 而gp 有唔少非讀測量畢業嘅人去做... 尤其agent ... (valuation 會多d本科人）

仲諗緊做邊飯好，飯飯Ｄ師兄都話唔好
好亂呀屌

打工仔度度都係要捱.... 就算同一「飯」，政府話政府唔好做，私人話私人唔好做... 但最緊要知自己興趣、強項同需要.... 咁選擇會好d....

路過打招呼，RICS CP + Reg Valuer

其實份人唔鍾意social係咪唔岩做gp?
gp有無得行實幹型路線？

你講social 係指咩先？ 出黎做野，其實行行都要架啦... social 同實幹無衝突架...

無論係bs qs 定 gp, 都要學...越高級就越要... 政府管人事亦要有技巧...

發現一直以來都好多人mon post
但好少人講野

統計下呢個post有幾多人
正評: 本地3間大學ugc 測量學士 (HKU, PolyU, CityU)
負評: 其他 (海外大學, Master, 本地UCEM, Topup degree, Asso, HD, Thei, IVE, 白紙入行, etc)

呃正評

UCEM

第一次見呢個po有咁多正評

有冇巴打係金x澳門嗰面做, 知唔知有冇伏? 好似幾好pay咁

有請人咩

City asso qs grad左半年的起心肝搵ft 想問下啲qs行情
如果第一份工入左sub仔學住野先第時會唔會好難轉返岀黎
Asso grad 嘅aqs見main con/sub仔 開15k會唔會太高/太低
唔識曬咁多位 講錯野嘅話屌細力啲

辣殺

唔好入sub la,真係好難走出黎

不過返得hea 開心Ge

有冇BS 嘅巴打 唔打算考apc?

之後想做住野讀pt degree 聽人講做consultant ot到一點聽落好難有時間讀書 定係我對consultant 有咩誤解
呢排上jobsdb都唔見有咩main con請人 焗住揀sub con咋

Sub con 玩撚完啦
都唔正宗

SHAPE個rmit university construction management讀qs認受性好唔好？

Ching介唔介意講下第一份工返啲乜

Cousltant

呢排新年前...好似特別淡
想轉工 send左堆cv 都無回音

一鳩樣
係依家間公司生不如死

Which

Consultant ?

做咩負皮我 真心求教

考埋個牌就唔同世界 頂住

轉左兩間公司 Lo
依家做緊Mc, 下星期準備去in新公司

如果asso grad入左consultant 做住先遲啲再讀返個degree你又點睇 定係讀曬書先開始做野先係最好

1. 啱

2. 唔可以扣, SOR只係for rate reference, 你唔可以因為圖冇而扣走佢

想問下有無人做過其士curtain wall

九龍灣

SOR作用係比contractor計條lump sum數出黎, lump sum base on drawing and spec底下SOR其實唔係bind of contract, SOR只係rate reference only, 而你所謂的workdone都係refrence黎架姐

假設成個project冇改圖冇VO, CONTRACTOR跟足圖同SPEC做, 你冇理由唔出完工紙比佢, 咁你得出完工紙又點會唔係100% payment呢? (仲有half retention)

唔明點解各位師兄都話GP唔好撈bor. 我見我地公司啲大佬好多都好好搵 尤其係agent

Agent緊係 搵好多？

個試係好濕鳩我知我明白
鬥後台硬淨
但係bs無牌真係狗屎都不如

你都識講係 agent 啦

呢度個文化係咁㗎

怨氣好重

我真心想問 巴打你清唔清楚

知唔知邊幢？

想入去做？

HKIS上年先開始認佢 啲學生都應該未畢業

評價唔到認受性

唔試下ucem?

Rmit好過ucem啦。ucem冇hkis accredited

HKIS 取消左UCEM? 我見佢個網仲有 以為仲accredited

而家有掃地高級文憑都可以考
考唔考到係另一回事

我都想問下如果我有BS Degree, 而家又讀緊MSc
大約一年後畢業, 其實係唔係應該開左LOG BOOK先
到畢業可以直接考APC? 真心無慨念, 求教

土地測量狗

九龍灣啓祥道17號
高銀國際金融中心
15/F & 16/F

謝巴打，
我見ucem係遙距課程，覺得有d唔適合
Polyu speed就太貴
Rmit我見佢有林鄭$30000，所以想問下

謝巴打

冇左？

不嬲UCXM都唔係ON LIST

係因為佢係RICS accredited, 所以HKIS認

宜家好似得返GP會互認 定我記錯

下仲要去到個邊咁撚荒蕪，返工個班真係慘

RICS認可學位,HKIS 都認，for你考APC
同會藉互認係兩回事

個位好偏下 lunch 同ot食飯都難搵餐廳

宜家skw果邊都偏離正常工商貿區
np個office地理環境最好

BS 除咗去做SO
無牌係出面做，有冇可能去到4皮？

唔做contractor冇8至10年經驗都難啦

驗樓KOL

其實驗裝修佬手工搵所謂既驗樓師係冇問題

如果係驗窗驗樓宇結構應該搵BS StructE

我而家無牌, 但做緊TECHNICAL GRADE既職位,
u grad 8年經驗, 做私人公司都有40K以上
但係PROFESSIONAL同TECHINICAL職系有一定差距
如果想人工更上一層樓就一定要考牌

唔做野點開logbook 呀 咪玩啦

Contractor?

一定有人話識個人點點點有呢個數
一係行地盤條路
一係等卡關

現實係qs唔洗個牌點可以識度數 做contract admin, assess下盤數
bs無牌你係諗住指下個鼻黎搵食
何況有牌都唔代表條友識做/熟例

個人淺薄見解 有待前輩糾正

都可以

有個牌點都好d
但我覺得唔應該剩係睇有無牌去judge一個人既能力

Referal係指邊啲？

上年衰interview

可以直接再in下年的？

其實任啲人解釋 有料既唔好考
反正兩邊既人會對立

facility management

埋大degree 做緊builder想轉做bs

想問下啟勝、fruit design and build好唔好做？

最緊要係考牌training好唔好

今年66個， 往年幾多個？講人數都多好多啦
護航唔係咁護

前幾年講緊剩係pass筆試都接近100人
呢兩年試卷係深左

護到好肉酸

今年筆試幾多人pass?

請問下retention max 5%係咪淨係計main contract works? vo會唔會影響？
假設$1,000,000 lump sum retention max係50,000
之後有多$1,000,000 vo 咁retention max係50,000定100,000?

100,000

U sure?

Contract 係寫5% 定 50000先
For IP，扣retention 係會計埋vo

應該係5%
VO令個lump sum大左
所以應該計成個contract 5%

5% 我知for ip係需要連埋vo一齊扣10%直到contract嘅5% 但vo會唔會影響rentention maximum個上限？

所以用上面個例子 maximum就係100,000?

SFBC2005其實就預你填個實數落去嘅, 可能你地d job改到做percentage啦, 但係我就真係未試過咁改

mc有預contingencies, 計limit of retention都會包埋contin去計, 如果VO仲要扣, 咁咪扣上扣?

溫下書先啦師兄

錯哂 concept, btw main con 係會咁扼sub con Ge ，但真正concept 係剩係理contract sum ，計到個max retention 就係咁多 ，唔會因爲你vo幾多而要調多幾多上去。

總之一句講哂通常個Contract Sum係指Awarded Contract Sum

btw如果$1m-contract真係有$1m VO，情況會複雜得多

咁一係arch俾人吊屎忽 一係qs俾人吊屎忽

多謝各位師兄教路
由maintenance 轉返new build contract 真係好多野pickup 返

Maximum retention is a value. You apply the retention percentage to the value of work done (both contract works and variation) in interim payment until that value is reached.

If like you said, the retention maximum is changed to a percentage then you have to find out how to apply that percentage. For example if the retention percentage is 5% as stated then you need to know what value to apply that stated 5%. Your question is unclear. If like a lot normal situation the contract states “retention maximum 5% of Contract Sum to the nearest thousand” then the retention limit will be 5% of the Contract Sum rounded to the nearest thousand dollars. In your example, the limit is 1Mx5% equals 50k, if that is the case. Thus you need to be sure what the Contract says.

開頭見到有人答 limit of retention會隨著VO而adjust都嚇左一跳, 但係問過其他人又話原來佢果間 Main Con 對 Sub Con的limit of retention真係會因VO而adjust, 所以上面話會變其實又錯唔晒, 真係睇合約點寫

多謝咁多位師兄教路 受益良多

做咗兩年SUB仔 想轉工想祼辭
但今年好似好靜 SD極都無回音

巴打個user name

來生不做QS狗

有無人做過leigthon蓮塘個盤 聽講伏到仆街

你地幾多年經驗，開幾錢啊？

成班垃圾qs contract 都唔撚睇就一口咬定 笑撚死人

咁咩背景資料都冇嘅情況下, assume 用 SFBC去答呢個問題都好正常嘅

Contract Sum包Contingency
點解可以將個Contract Sum同個Contingency分開既..........

連in都無得in?

QS人好似多BS好多咁

見得一間
同埋想問下多唔多人可以sub仔轉去Main Con
好似好難咁

Corporate Members
Division Fellow Member Associate Member Probationer Student
Building Surveying 106 1244 (2) 2 727 191
General Practice 169 (2) 1845 (6) 1 309 150
Land Surveying 50 238 31 222 37
Planning and Development 6 (34) 7 (33) 0 12 35
Property and Facility Management 4 (130) 37 (601) 0 31 8
Quantity Surveying 209 2883 38 1671 311

係好L難

qs岩岩charter 幾錢人工

兩年18 9k你估e家係幾年前咁好境間間都搶人咩
仲要subcon轉maincon咁多個行頭未學過有排教

我做乾收銀 老闆同我傾計時講到好白話sub-con黎見工一定唔請
我諗上返MC都難啲

因為本身都係呢個價
寫低總比人睇唔起啦

真係搵咗好多間都無
好想跳返出黎學多啲野

Sub仔人工高過大判。進鵝請fresh grad HD aqs 13.5k咋。你多人地兩年經驗咋，但叫高4.5k，好難比offer你

呢間垃圾出名低 唔係最後個步都唔好入

最大問題係人工，叫返16k就合理好多啦，雖然都偏高左少少

唔該各位巴打
諗住新年後辭職 再降低個價再試下
真係唔想做死一範

我果陣grad已經16.5 k LOL

仲衰過ACO
慘在有人做

Qs 考到牌叫價幾多

好似有3字頭

第1年都有？

max 50,000.... 大大隻寫左max, 仲要問。

Often, an upline contractor will include the value of variations and so the retention figure goes up. But when you look at the contract, the contract sum is defined as the amount agreed in the contract itself, with no reference to variations. This means that variations do not enter into it.

想問大家想移民的話真係讀QS 好d? BS 去澳洲英國之類真係冇咩可能？定畢業後向Project Management 發展會易d 走到？ 多謝賜教，唔好屌我未學行先學走

honestly, 想搞BS 移民你做 project management同facility management 好d

想移民你做技工、中廚師、地盤重易
去到果到又易搵工
人工又高D

移唔成都可以在香港有較好生活水平

呢行搵得多升得快 加油

咁廢

大家收爐未

返埋年三十
要執枱

Paperless

不要不要

想問下gp graduate trainee 六大行+vsg+esg 排名係點

BS乾收銀嘅巴打
今年人工加幾多？

自己諗諗

咪又係3萬左右
你果張CERT可以幫公司印錢咩

會費大過天，驚你唔考，一年有四次機會比你

要，一team 6個，兩個人做嘢，做嘢嗰啲咪要O

頂薪好4雞幾 做hea 果埋幾爽

push

識人>all

加得果少少
寧願佢唔加
好似大恩大德咁

聽唔少今年話凍薪wo

唔會掛 唔係好好景咩

有冇巴打可以講下Arcadis呢間公司點? 人事,OT,支援,前途各樣

至少好過細行先啦

好好架
Office裝修得好靚等大家做到唔捨得走

你入到先算啦

以前37 38 + 19樓個格局好好多，又唔洗日日執野

新office好麻煩+搞到無晒歸屬感

雖然人工低低地，但如果可以變返以前咁，我唔介意返去做，話晒第一份工，好多回憶

答返問問題果位先

人事：是非實有，但唔算多，個個都好忙無時間講人是非

OT: 普遍黎講都多，唔同team有分別

支援：有d無咩用既structural training...同埋識到班同事一齊考牌

前途：做幾年大firm個名係好聽d, 但唔promise你係入面學到好有用既野，始終人人經歷唔同

bs 冇得移，你qs gp 都可以移

你唔講就咪撚覆啦，喺到講埋哂啲廢話
成個post啲人好似你on撚99咁

想問下各位政府測量師個vetting會唔會好嚴？

而家係咪冇固定自己位？

依間公司咩垃圾都請，讀哲學都請

唔會

讀哲學果個唔係都考到牌咩？

BS practical task 出左個email , 其中有講

Presentation of findings and solutions is the solo performance of the candidates who may adopt whatever means except electronic projections for their presentations. The traditional presentation boards are no longer fashionable in real life business transactions and candidates should consider adopting other means to convey their propositions

又唔比人用電子產品present
又話用開個啲A2 boards not fashionable
到底佢想考生點present ...

Real life business 最常見用係用電腦 present PowerPoint
其次咪係print 出黎整塊大boards 大家齊齊睇囉，再加幾份copy 拎上手囉...
仲可以點...

我講既係佢咩人都請， 又bba, 又哲學， 又會計， 只要夠平就請
根本依間公司係人都入到

人地公司要英文好
qs 要用好多英文

說白了part2亦係考英文 practical 反而唔最重要

2019年都仲係唔比用 ppt，世界級

咁人地讀其他科入到黎, 掂果啲考到牌, 同你讀測量本科的人冇分別, 唔掂果d, 考唔到牌冇職升冇人工加, 就會自然流失架啦

我既意思係， 唔好講到a 記咁難入
a 記請人真係無咩要求， 佢人工都係出名低

都係嘅, 不過都有聽過d大學讀非測量, 做sub con qs嘅人報Arcadis好多次都係冇interview機會, 所以我都唔係好明佢咩準則請人

照往年堆board咁整
不過印A4剪頭剪尾一人一份當handout
聽講個handout要求仲傾緊,應該會同上年唔同可以放多幾頁

仲有封email都提哂水份野係你個人
千其唔好declare同邊個一group
情況好似小學有人做錯事,老師會叫全班合埋眼
吹話知道邊個做,不過叫佢舉手自認會罰小d咁
declare左你就

我估人工叫得太高，係sub 仔人工22k，A 記可能只俾到15k

你朋友讀非測量， 叫12k, 應該即刻有得in

12k 做測量？ 做保安都18k啦大佬

日日努力OT 就可以賺多4000蚊一個月， 條數係咁計 咁就有16k

Ive畢業果班得12.5k咋

係國際大公司做測量師 笑撚死人咩

其實一般人都係好低人工

起薪低但之後呢 會唔會好d

無得用projector, 你用laptop/tablet show 出黎係可以既

Laptop/tablet會唔會太細睇唔到呀
以前用A2 board都要哄埋去睇

Primarily, handouts should be prepared for the presentation and distribution, not only to enable the clients to follow the presentation at their pace, but also to enable the clients to review the proposition before making a decision. The format and requirements of the handouts for the Practical Task exercises will be specified in the task paper according to the relevant assignments. Sufficient relevant information should therefore be carefully selected and set out in the limited pages of the handouts, as in real life interviews with clients. Where notebook computers, tablets, and similar information technology are adopted for the consultants’ own aide-memoire and for intermittent illustrations of their proposals as in real life situations, the content should not contain any animation or audio-visual elements.

貼埋下面個段
我既理解係可以用電子產品自己睇
或者show比啲考官睇某些point
但唔係for 成個presentaction

再者，如果for 成個presentaction
普通一部ipad仲細過一張a4紙
點樣取代本身用開既a2 boards 呢⋯⋯
佢話should consider adopting other means to convey
咁我考慮完都係用返A2 boards 做presentation 又得唔得呢⋯⋯

用返傳統既一定得啦

同埋你諗得太複雜

唔比用projector 係場地(租學校）未必support/驚要setup/setup有問題又要resolve. 你自己用laptop/iPad 就at your own risk

之所以要轉係用為傳統個隻A2 board方式真係好out, 又唔環保

咁嬲做咩姐？被arcadis reject過?

其實都岩，讀過大學surveying degree就知個degree有幾咁唔實用 ，讀大學個陣d人有幾認真？好多時得過且過，唔走堂都偷笑

除左考牌問d野幾難之外，日常工作大部份都係手板眼見功夫，見招拆招，好多時候都要發揮小宇宙亂咁做，最後比senior check

入職果陣，senior叫你度數出標，做VO，做payment，都係求期講兩句就叫你埋位做，個個都差唔多無師自通，試問以上既野degree個陣教得幾多

讀其他科入到黎企得穩，一定有原因

專業只係打j

測量根本唔專業

無論考牌同做野定係人工
都稱唔上專業

咁qs 點先可以更上一層樓呢

今年考牌仲好笑， 唔夠數， 出信俾marginal fail 既人去interview

之前又話唔拉curve，好公正
HKIS 真係好垃圾

英文好係重點

拉完都好低好似

咁英文好呢個soft skill 可以點應用呢

ps 已考牌

其實升到咁上下， 係睇你既soft skill，管理能力， 表達能力， 平時返工交唔交到功課..

英文好， 去in 政府有絕對優勢， 當然入政府做

想be more than qs 又可以點發展

consultant 31k

讀master 入大學教書

Marginal fail去interview唔係不嬲都有咩？

改咗制已經無依樣野玩， 肥就肥， 無得去interview
今年唔夠人數先叫人去interview

其實qs 考到牌亦唔代表咩
做main con 根本唔使有牌

考唔到可以試下rics
雖然貴 但感覺上專業公平好多 去移民亦有好有用

雖然d 人成日話rics 易考 但我唔覺得囉

過到都好既 辛辛地苦捱埋佢

Part 2點樣鬆手法？
唔係跟assessor notes睇point改咩？

都係睇assessor
好多都唔睇point 改 睇整體感覺比分

利記搬左去九龍灣未

2月15

淨係聽過marginal pass，乜原來有 marginal fail咖咩

Qs真係好唔專業

有冇巴絲打知道 C B X E BS team 咩環境，有D咩做？

好似18號先搬

師兄最後pass左？

乜家陣咁好嘅

不嬲都有呢樣野

人地send 俾我睇
覺得唔係幾公平

好唔公平，唔知佢點揀呢班人出黎，今年都幾多呢個case既考生，但又有一班係合格一份另一份差少少既無份面試...

可能呢班差一兩分？

應該得 marginal pass

有冇巴打知MSL咩環境 諗緊in唔in

但現實又真係有人肯非測量degree 12k-13k做consultant

咪就係多得依啲廣告囉

無需經驗無需學歷，
月薪十萬，唔做就笨

(咁做落又真係唔似專科，好後悔讀呢科)

今年Qs dergree畢業，GPA好低好驚搵唔到工

有手有腳就請架啦 頂得順至好

認真？其實想入最大果幾間consultant,已經知道會做到隻狗咁但想趁後生博下

fg黎講大consultant低GPA in都唔會有得in
唔好聽佢講

都唔係
正常本科畢業去apply都有得in ，除非gpa低到third hon畢業

呢兩年計岩岩有2nd up都無得in

做過intern parttime例外

琴日收到其士同一間叫MJ Group嘅電話叫去Interview (AQS)

各位師兄覺得呢兩間公司同BuildKing點 邊間學野多啲

聽聞其士同build king都係伏

有邊間唔伏？

呢3間邊間無咁伏

build king中左好多盤,大量請人
有無喺入面做既師兄,講下咩情況?

其士咁親中,好似一直都唔愁無盤做,
又有無師兄講下間野環境.制度係點?

Build king. 好過其士

巴打幾時apply

上個星期一

In完BuildKing同其士無幾耐

Build king同其士呢？

唔明

有冇offer

Buildking唯一缺點係鍾意請D冇咁醒嘅人因為多數肯學肯捱相反醒嘅會做唔長所以佢地會三思

利申蠢個班岩岩fg做到宜家

成個星期連interview 都冇

BuildKing話今日會打電話 但到宜家都無消息 應該都凍過水

其餘兩間今日見完 一間話等消息 一間話等下睇下有冇Second In

應該都係收皮

屌 我都唔係醒嗰班

只可作參考唔可以一概而論同埋你好諗住好舒服

都唔會預舒服㗎啦 要返工都已經唔舒服啦

你地QS嗰邊個大佬係咪D字頭嗰位先生 又幾好吹

小弟有少少野想請教大家

我上年就dg grad，依家做緊QS consultant，前排就報咗hkis同rics。

咁我本身有楓葉國藉，而我就想考完hkis同rics個牌之後，就去外國長住同工作。

但我發現係楓葉國係無qs

咁我想問下其實我考到牌係咪無用，同埋我係咪只需要rics個牌就夠？

可能叫cost engineer

美國果邊都無qs, 多數pm 做埋qs 野
楓葉國好難搵工做， 工種少， 人工低

唔係講笑踩qs, 楓葉國藉仲值錢過你個QS degree好多倍啦

佢之前做俊和

你自己上加拿大搵工網睇下多唔多請qs同有咩要求，已經一清二楚啦

唔該各位意見 唯有再上網了解下

出面個市係咪好淡
jobsdb 無咩post 咁

加拿大呢面係有qs會 CIQS，但係真係唔多qs或者cost estimator嘅工

利申而家喺楓葉國

人工點？

之前個呀頭做到CM都好似得Cad100000 per yr，扣埋稅其實唔高人士

人工

ching係個邊做緊QS？
工作環境如何？
但如果我拎住RICS或者HKIS牌，容唔容易搵工，同埋普遍人工夠唔夠生活？

呢邊通常都係話有牌係advantage，因為呢邊唔似香港咁，好多時都要有rps或者ap嚟簽嘢。加拿大做嘢嘅話考RICS會有用d。因為RICS同CIQS有簽互認，MRICS就可以換CIQS嘅PQS。

真心講句: 香港做測量會好過呢面

終於有Offer了

Hi 想問下有無GP嘅師兄/師姐可以答下我
大行GT 同 Valuer於考牌而言係咪一定係GT好啲?

tg me if available

不是... 唔同行唔同，有d GT 要去唔同部門，未必集中value... valuer 就集中value....

當然，GT 難in d, 本身成績/質素較好....

邊間？

B字頭

Btw做乜咁多人負皮我

ching考左牌 介唔介意tg問兩句?

無tg ar

做leasing 點囉valuation 經驗 考hkis 同rics？ final in 可以寫咩case🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️

咁Rics 唔行valuation route....

bamboo ceiling就唔敢講，個人感覺始終而家construction industry喺加拿大都開始頹，我身邊有d人做緊civil eng都轉咗去賣樓，佢地話賺得仲多。始終喺呢面，其他人睇qs都唔會當佢係好professional嘅職業。同Engineer比，qs感覺上係次一級

開定先
新post:

咩post offer o唔ok

AQS

Ok呀 好過上間 之前乜柒福利都無

b 字頭係咪只請degree?

應該唔係 我Non-degree

B字頭唔係請好多人

我睇b字頭啲廣告話淨請degree
早知都試下apply

新post: